{
    "question": "Massa seorang astronot dibumi 60kg.    Berat astronot tersebut dibulan adalaah......\r\n Kasihtau caranya juga yaa :D rumusrumusnyaa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "w\u00a0=\u00a0m\u00a0x\u00a0g<br>\u00a0 \u00a0= 60kg x 10m/[tex] s^{2}[/tex]<br>\u00a0 \u00a0= 600N",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pertanyaan-1-dawai-biola-yang-digesek-bergetar-sebanyak-200-geta-689",
            "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkiraan-metode-pemisahan-campuran-yang-dapat-dilakukan-untuk-me-895",
            "question": "perkiraan metode pemisahan campuran yang dapat dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah dibuat menjadi chip komputer\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan cara Ekstraksi pemberian silikon murni encer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-trafo-memiliki-efisiensi-75-tegangan-inputnya-220-v-dan-737",
            "question": "sebuah trafo memiliki efisiensi 75%. tegangan inputnya 220 V dan tegangan outputnya 110 V . jika kekuatan arus primer yang mengalir 2A berapakah kekuatan arus sekundernya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "220/2=Is/110<br>2Is=24200<br>Is=14100<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumusnya Vp / Vs= Is / Ip<br>\u00a0220 / 110 = Is / 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 = Is / 2<br>Jadi, Is ( Kuat arus sekunder) = 2 x 2 = 4 Ampere<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-yang-massanya-3kg-dijatuhkan-dari-ketinggian-10m-jika-g-712",
            "question": "1. Benda yang massanya 3kg dijatuhkan dari ketinggian 10m. jika g=10m/s\u00b2 hitunglah    a. Energi potensia gravitasi maximal\r\nb.Energi potensial gravitasi pada ketinggian 3m dari tanah\r\nc. Energi kinetik pada ketinggian 3m dari tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.10.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 300<br>Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.3.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 90",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. m.g.h = 3kg . 10m. 10m/s2 = 300 joule<br>b. m.g.h = 3kg . 3m . 10 m/s2 = 90 joule<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "frekuensi-suatu-sumber-getar-15-mhz-bila-dinyatakan-dalam-satuan-467",
            "question": "Frekuensi suatu sumber getar 1,5 MHz bila dinyatakan dalam satuan SI adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,5 MHz = 1500 000 Hz<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-npengukuran-berat-di-bumi-98n-percepatan-gravitasi-98-nk-285",
            "question": "Suatu npengukuran berat di Bumi 98N.    Percepatan gravitasi 9,8 N/kg\r\nBerapa penunjukan neraca pegas jika benda diukur di permukaan Bulan yang percepatannya 1,6 N/kg ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat w = m.g<br>dik: w di bumi = 98 N ,dan g di bumi = 9,8 m/s^2,<br>maka\u00a0pertama cari dulu massa bendanya :)<br><br>w di\u00a0bumi = m.g<br>98 N = m .9,8 m/s^2<br>98/9,8= m<br>10 kg = m<br>dit : w di bulan,diketahui gravitas bulan 1,6 N/kg dan m benda = 10 kg<br>maka w di bulan = m.g = 10 kg . 1,6 N/kg = 16 kg :)<br><br>ingat N/kg = m/s^2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "98:9,8<br>m= 10kilogram<br><br>10KgX1.6N/Kg<br>W=16 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-isogon-dan-agon-471",
            "question": "Pengertian isogon dan agon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isogon adalah garis yang melalui tempat2 yang nilai variasinya sama. Agon adalah garis yang melalui tempat yang variasinya 0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menggunakan-rumus-dekdep-948",
            "question": "Bagaimana cara menggunakan rumus \u0394ek=\u0394ep ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em =\u00a0\u0394Ek +\u00a0\u0394Ep<br>Ek + Ek&#039; = Ep + Ep&#039;<br>\u0394Ek &#039;= Em -\u00a0\u0394Ep<br>\u0394Ek&#039; =\u00a0\u0394Ep<br>1/2 mr^2 = mg.\u0394h",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}